外交部：沒聽說新疆邊檢人員於中亞旅客手機裝監控程式

在北京，外交部發言人耿爽承認，在7月2日聯合國安理會一個閉門內部會議上，美國和德國偏離會議主題，對新疆政策進行無端指責，中方對此堅決反對，中國常駐聯合國代表已當場對兩國的錯誤言論，嚴厲批駁。

耿爽表示，新疆事務屬中國內政，與安理會議程毫無關係，也不容任何外部勢力干涉，安理會是維護國際和平的莊嚴機構，奉勸有關國家拼棄雙重標準，遵守國際會議的要求，停止破壞安理會的團結，停止干涉別國的內政。

另外，多間外國傳媒報道，新疆邊檢人員要求從中亞國家入境的旅客，交出手機，並在手機上秘密安裝應用程式，監控手機內的資料。耿爽表示，沒有聽說有關情況。

Source:

沒有沒有沒有~

你認有我先覺奇

耿爽表示，沒有聽說有關情況

喺自己國家搞到人地就叫內政，咁大陸人喺第度比人搞就唔關你事，華為單野就唔好嘈生晒
成班生蕃，連外交官都講野唔經大腦